特首，請拿起你的尚方寶劍

日前明珠台《清心直說》（Straight Talk）節目訪問參與暴動的中大學生呂天忻，她說，年輕人要求特首林鄭「特赦被捕人士」，是因為「專業顧問和教授告訴他們，林鄭有《基本法》賦予的權力，可以把被捕者全部釋放。」即使主持人多次反駁：「一放人就是破壞法治」，呂同學仍堅持，「專業顧問和教授」說可以的。

終於有人說出來了，學生背後，一直有一班教唆犯罪的人。

「專業顧問和教授」，我們姑且理解為律師、大狀、議員和大學教師，說老實，兩個多月來，這班教唆犯罪者，已不避嫌地露出頭來指點江山。

既然孩子們相信權威，既然權威告訴學生「特首可以用特權特赦罪犯」，那我也想提出我的訴求，就是懇請林鄭動用特首的尚方寶劍，引用「緊急法」為香港止暴制亂、為小島止血救民。

孩子們，請去問問你們的「專業顧問和教授」，去翻翻香港法例第二百四十一章《緊急情況規例條例》，那裏白紙黑字寫明，只要特首會同行政會議認為社會屬緊急狀況或危害公安時，就可繞過立法會，在短時間內訂立任何合乎公眾利益並有法律效力的規則。

例一，立即訂立禁蒙面法，此例一出，我相信出來衝擊的黑衣人將沒了八成，或者更多。

例二，立即堵截暴徒的通訊系統，中止Telegram、連登等網絡程式。

例三，禁止在警署、機場、港鐵、公路、隧道等地方聚集，讓社會回復正常運作。

例四，賦予警方更大權力追查暴徒幕後主腦、資金來源、物資供應鏈等，源頭打擊。

例子太多，不能盡錄，但這條緊急法，是孩子們你們最喜歡也最相信的英國人訂立的，六十年代英國殖民者曾經用過，去年颱風「山竹」襲港，立法會法律界議員郭榮鏗也曾要求特首出動此緊急法例，把打風翌日訂為公眾假期。

既然打風後的亂狀都可以用，我想不到反對派的專業人士今日有甚麼理由反對，畢竟，今日香港的混亂及蕭條，傷害之入骨程度，比起「山竹」，豈只萬倍。

屈穎妍

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

我地都支持特權法架。唔好屈我地唔支持呀

有時真係唔明班愛國撚咁鐘意支那法制，點解唔死返上去?
將香港變到支那咁乜自由空間都無，佢地真係覺得外資唔會走?
定係講一套做一套，純粹示忠

屈穎妍
如果有尚方寶劍應該隊佢先

值頭實施宵禁啦
唔洗搞咁多野

齊齊養個好習慣
各位寫定英文紙牌比外國傳媒影
人權法啊 中英聲明啊 無理拘捕啊
強調無大台無領袖 Chinazi啊等等
自己揀個舉 舉埋國旗都歡迎

自刎

尚方寶劍係用唻斬昏君, 屈小姐叫 777 斬習帝嗎?

拎劍自盡？
Btw 尚方寶劍 上斬昏君 下斬讒臣

文妓真係鳩撚到，連尚方寶劍攞黎斬邊鳩個都未知就衝出黎柒貽笑大方